Astus Kohto ette Pillado pere sulane Kustas Kullo ja kaebas et peremees Karel Tamm olla teda äraajanud 3 nädalad enne aastad. Nüüd ei pea tema palka 8 rb. raha 1. Kuub, kambson, 1.p. Kallewi püksid, 1. särk 1. p. kindad 1/2 Kasukast mitte wälja maksma.
Kutsuti ette Karel Tamm ja kaebtus sai temale ette loetud: Karel Tamm tunnistas Kohtu ees: sulane Kustas olnud liig laisk et pölegi sööma oma tööga maksnud, sepärast pöle wõinud pidada ja tema ei maksta mitte koppikast palka enam, sest tema olla Kustaselle juba 41 rb raha ja 2. särki, 2. p. püksid kätte annud.
Kohtu otsuseks anti: Et Kustas Kullo ütlemise järel olla nende Kaup peale pearaha 45 rb olnud. K. Tami ütleb 45 rb. pearahaga kokko olnud. Et neil aga kauba tunistust pöle siis arwas kohus pearaha peale palga peremehe maksta nagu siin waldas ikka. Need puuduwad riided raha arwatud 13 rb. ja palga raha 8 rb kokko 21. rb peab Karel Tamm K. Kullale wälja maksma. K. Kullo endesed peremehed tunnistawad teda täieliseks töömeheks.
